英國政府撥40億英鎊支援商業

英格蘭和蘇格蘭開始封城，民眾如非必要，必須留在家中，學校改為網上教學。

英格蘭封鎖措施預計維持到二月中、蘇格蘭就到本月底。

內閣辦公室事務部長高文浩說，今年的兩個主要公開考試（GCSE and A-level ）將會取消，教育大臣韋廉信星期三會到下議院解釋，如何公平地評核學生。

高文浩又說越多人接種新型肺炎疫苗，解除限制就越容易。

英國政府又公布，撥款40億英鎊支援零售、酒店和消閒業界，將發放一次性支援，最多9千鎊。

首相約翰遜稍後在首相府召開記者會。他早前公布封城時形容，未來數個期將是最艱難，住院人數急增，醫院的壓力比任何時候都要大，必須採取緊急行動。

開條件比港人, 調動500萬資產換BNO 免5+1即時入藉，即時有超過40億GBP自動投入英國經濟。

即走